海洋公園上年度獲政府補助30億元 扭虧錄盈餘19億元

海洋公園上年度獲政府補助30億元 扭虧錄盈餘19億元
關閉
2020/12/16 14:44推薦1利好4利淡3 沽空 股價

海洋公園公布截至今年6月底止年度業績，收入錄得7.17億元，較2019年度的近17.35億元，按年跌58.7%，年內錄經營虧損5.62億元，對比去年同期為盈餘1.91億元。但受惠於政府補助金30.83億元，上年度錄得盈餘近19.22億元，而2019年同期為虧損5.57億元。

期內用以償還商業貸款及相關融資成本的政府補助金為30.79億元，另外防疫抗疫基金的就業支援計劃補貼及餐飲業(社交距離)補貼分別為約1,510萬元及約470萬元。

時任海洋公園主席孔令成表示，疫情對全球社會和經濟造成突如其來及史無前例的衝擊，衷心感謝香港政府撥款54億元資助，令公園獲得急需的資源，得以在前所未有的財務困境中繼續營運，令公園有機會重新思考並為未來業務發展重定新方向。他透露，隨著香港海洋公園萬豪酒店全面投入服務，以及海洋公園水上樂園和香港富麗敦海洋公園酒店即將落成，長遠將轉型成為國際級度假勝地。

新主席劉鳴煒亦表示，未來會逐步脫離傳統主題公園的營運模式，提升公園的吸引力並擴大客源。(gc/u)

咁都叫扭虧錄盈

收到30億所以有盈???

賺政府錢

咁樣繼續唔好開門，又可以賺錢。

我收到有錢爸爸資助的一千萬元
所以我的投資賺了一千萬元 (Credit - 有錢爸爸的資助)

即係上年同期無資助蝕5.57億元。
今年有政府幫30.83億元，上年度錄得盈餘近19.22億元，即係蝕11.61億

香港人唔去都繼續賺香港人錢

海狗公園：我有一個大膽既想法

呢啲叫蝕淨19億

唔開門, 可能賺仲多

8000蚊買到林寶

劉鳴煒亦表示，未來會逐步脫離傳統主題公園的營運模式，提升公園的吸引力並擴大客源

年內錄經營虧損5.62億元，對比去年同期為盈餘1.91億元。

贏哂

即係要年年泵水啦

我玩模擬遊樂場開cheat都係咁做靚條數

因為年年都有

依家海洋公園都開cheat
班左膠死口話回憶唔俾拆 結果做唔掂咪叫爸爸科水
咁就有錢賺啦 有納稅人養

𨳒, 我收袍金1億, 年年可以有盈利29億.

唔開門仲賺，勁過樓價

個fd炒股輸咗副身家 咁你借佢再炒過
你借俾佢之後個市無開
佢就同人講炒股有贏 轉虧為盈

good idea

同職業係兒子一樣
2世祖真係2世祖

一年輸5.6億，得個19億，唔洗4年就收皮